【網上熱話】巴士司機記錯路線過錯海 乘客不怒笑稱要買六合彩 網民大讚好和諧 (12:48)

網上不時出現巴士司機和乘客爭執片段，但其實只要各讓一步，雙方也可以好和諧。有網民昨晚在fb分享一次特別的搭巴士經歷，他指原應下一站到筲箕灣，司機卻記錯路線錯入東隧，無啦啦過海去了藍田，惟全車乘客未有動怒，反安慰頻頻道歉的司機，有人笑言行大運後要去買六合彩。

網民指他晚上乘搭8X回家，駛至東區走廊，下一站為筲箕灣阿公岩道，惟司機卻走錯線駛入東隧，恨錯難返，司機只能不停致歉，但意外地巴士內氣氛良好，不少乘客笑指齊齊行大運，縱遲了回家也沒有怨言，反說笑要去買六合彩，又笑稱只付4.4元可過海十分難得。

網民指巴士過東隧後已即時折返，其實只是遲了10多分鐘，有人擔心車長會因而受罰，落車時走到駕駛座安慰司機。司機一邊道歉，一邊解釋自己一時記錯路線，大家對此甚為體諒，沒有人向他作出任何指摘，反稱司機辛苦了。

不少人看到這個窩心故事，均稱感到溫馨又和諧，直指在香港已很久沒有見到這樣的氣氛，又大讚東區人很有愛。

事實證明
住港島嘅香港人係有品高尚啲

有d 特別線 巴士司機會入錯線 其實我又唔會點嬲 最怕巴士公司出信 入錯線好小事 香港好多都行得返原本路線

咁樣放左出黎唔係反而會比公司知咩?

比起沙田車禍個班廢佬真係高下立見

又唔知exactly 邊班邊個，何況又無嚴重違紀，應該無事

如果比着班廢佬就唔同講法，一定屌晒老母

最多咪過咗一、兩個站。
港島區算易搞，如果係新界區就另一回事。

記得有次坐914過海司機行錯上橋過咗碼頭
成車暴動咁款

夜晚車唔趕時間梗係啦
你試下繁忙時間搞呢d, 溶左個司機都似

如果馬場班友都可以咁....

人地都講左對唔住 真係嬲唔落嘅
香港要多d呢種人

証明港島人係高質D

上等人係唔同啲
香港貴族
俾著其他人 唔記得停一個站已經要殺個司機了

就唔洗炒車啦

大埔班廢老

試過一次番工坐59M 一上車就訓左

一醒 屌你上撚左汀九既

全車暴動

過海autotoll已經衰左啦

其實公司應該點都知，有GPS mon 住又遲返總站

跟住個個事後就紛紛向公司投訴

劇情峰迴路轉

廢佬唔揸車 根本佢地自我中心 同一堆智慧低下既人種黎
揸過車入錯線好小事 我試過入鳩咗去大嶼山 揸十公里先返出黎 未計橋錢
有時你見巴士線設計玩鳩巴士司機
九龍紅隧口近蕪湖街個站 成堆要埋站又cut返出去最右去油麻地尖沙咀 玩鳩班司機
其實小小事 咪當遊下車河 反正你坐 又唔洗你晒精神揸車 司機都係人 唔洗下下屌

點會唔知 行錯路巴士有制禁要報比上頭

態度好緊要

其實個個驚反車

東區咁多廢老 竟然會係咁
利申 住東區

咁有冇手尾跟

你試下變成返工時間會點

如果係大西北上到公路就慘啦

咁全世界各國都會啦

好事黎

以前試過962返屯門司機唔記得落下路
搞到要入到屯門再返轉頭落返下路用多20分鐘

港島人點同新界堆生蕃比

係過海隧道撞穿個牆跌落海

但其實只要各讓一步，雙方也可以好和諧。

見到D共報無所不用其極咁粉飾太平 然後連登竟然唔覺有問題...

認同港島人有禮貌D
之前去太古城AEON買野D人見我雞手鴨腳唔熟 直頭幫我係冰機到整埋冰袋
利伸住九龍無咩呢D經歷

如果係我一定當場怒屌司機
利申：本土勇武派

我都覺得係
根本就係上次反車單野已經深入民心
個個都唔敢再鬧司機

可能有人屌司機
比人禁低左

合理

海底黎

其實香港應該要係好似咁嘅和諧社會
多得啲廢老蝗蝻搞衰晒香港

0負皮

試下上順利上錯左樂華

D呀叔屌爆

頂，想像到個畫面好似星爺咁
有條友講左個「屌你...」即刻俾成班人㩒住
之後個個企係前面烚熟狗頭咁問司機「食咗飯未」、「辛唔辛苦」
果條友就係後面不斷俾人屌返轉頭「係咪想累死我地呀仆街」

成件事出奇地好和諧
大家汲取了前人的教訓
怒氣不敵生存下去的希望
有教養 質素的人本應如此 移風易俗

馬場單野之後仲敢嘈咩

好多住大埔 同支那人冇分別

可能係放工唔係返工 所以先冇人起哄

即刻比返個負皮先，點牙

你想黎多次？

知就應該實知，因為車長落車要簽薄交鎖匙，遲左咁多實問你做乜，但應該唔會處分呱

表面上安慰 實際上背後個個投訴

行錯路日日都發生

其實細個都覺得香港人係幾好人
係街有人跌嘢 有人唔舒服 真係有好心人幫
慢慢就俾每日百五個洗哂血
加上根性太強 香港人怕蝕底 越嚟越冷淡

上次坐車先有廢老屌司機
廢老唔死都無用

之前試過返屯門 962b 個司機但整錯路線牌 整左做 962x 係屯公落深井嗰陣仲以為自己眼殘上錯車 後尾有人問司機 佢先認 show 錯路線 之後叫啲人係屯公轉車站度轉返 962x

我都見過一次
但個司機醒水係SOGO出面個站就叫全車人落車轉第二架
然後佢個架就轉返962X車962X d人

正解

D特別班次成日係東區走廊出事

點會
放工先趕喎
番工時間佢走行錯路大條道理遲番

其實冇所謂，最尾去到咪得

如果係將軍澳巴士線, 個司機行錯路入左將軍澳隧道, 出左藍田.......... 個司機仲有無命落車......

利申: 住將軍澳, 區內好多痴線佬

試過搭69M司機記錯做265M直上橋屌左去天華路
仲要係返工時間

港島

人間有愛 俾多d包容啦香港人

港島人全面進場

而家d老闆一句遲就係遲就要硬食啦
Btw俾連登仔吹奏多陣先啦

再次證明港島人係高質d
真係無可否認 新界九龍特別多腥港人蝗蝻
班仆街下下都聲大大 係咪都屌柒你先
港島多數都真香港人 有依d事真係唔出奇
你試下將件事放係沙田 唔小心入錯線去城門隧道
個司機肯定俾人屌撚到化

利申 垃圾新界撚

見過鬼仲唔怕黑咩?
唔通又要玩一鑊熟?

無人屌
仲勁過五餅二魚

好正
幾鍾意呢種和諧氣氛

香港人係好唔得閒

笑死 成班係到吹捧港島啲人幾高尚 如果呢單野係平日朝早發生 我又唔信佢地咁冷靜啦

唔好搵港島人同啲新界人比喇

有左馬場果單之後仲夠膽屌巴士司機咩

港島人質素
高下立見

驚司機攬炒呀嘛

因為唔係返緊工姐

每次一到北角班生蕃落哂車即刻靜哂

利申 杏花撚

會唔會係驚再罵司機而驚死呀

好有愛可以用咩嚟取代？

係新界d牛屎佬特別惡

香港人係咁架啦（尤其是啲廢中廢老）
人地犯啲小錯就想殺人全家
政府官犯啲大錯就原諒人啦

個撚個都係仆街

大埔車禍班廢佬都唔係返工，又唔係趕去睇跑馬wor

唔係返工入錯線梗係冇問題啦

太古aeon好多懶上等既閪客就真
邊有有禮貌d

仲要係咁道歉 正常人唔冷血都會心軟

試問誰可 潔白無比???

返工時間應該

負皮 係因為你最後一句
屌你老母

大埔班廢佬又唔係趕返工/睇跑馬
不願面對現實

我都試過，有次搭巴士出尖沙咀
點知司機行錯路過左海
不過都係無人屌個司機，只係好疑惑咁問做咩事

港島係貴族，新界係生番，咁九龍係咩

個司機好彩

試下返工錯
個個好似殺父仇人咁

住港島既真係香港人

其實坐得8X都預咗唔趕時間，同埋好多老人家搭

你試下8P過錯海，肯定比人屌撚到飛天

試下渣上水條線錯 車都拆左你

我上次搭 個巴士司機先勁

架車原本要經汀九橋 佢知道個到塞緊車

擅自改路行左第條唔塞既路

我個腦浮左黑人問號.jpg出黎
仲要成車人

港島人比中巴train 過係唔同啲
好掛住以前鍾意飛站就飛站，架車消失就消失，路線隨司機喜好去行
中上環柴灣果啲上落斜落雨架車仲飛住去，車頭頂撞到啲樹枝咔咔聲嘅日子

有次巴士本來行山腳，但行錯路上左山

正想講 真係夜夜地大家都係返屋企
如果個個返工行錯線遲到就冇呢支歌仔唱

香港人好多中層,住層平樓都400萬,,,個個有錢....唔會似新界人,成日亂發脾4

但果次個司機好串
做錯野仲串串貢 抵屌

放工返E車返天水圍都試過兜錯
入左青衣 要個乘客帶返佢上3號幹線

試過搭巴士好多次入錯線行錯路
但次次都冇人屌司機
反而有司機試過問返我點行返原路

睇下趕唔趕時間姐都係

係趕住去投胎

蠻夷

試試返工時間

有次早上返工搭58M
司機skip晒啲站直上屯公
唔單止冇人鬧佢 落車個陣仲特登行去車頭多謝佢

你估脫離左原本條路線咁多果個司機唔通知公司咩

違紀，呢個詞語好似怪怪地

命仔緊要

你試下返工時間又睇下係唔係咁樣

我實屌硬條撚屌司機,呢d 唔屌化唔撚得

因為新城啲司機一日揸幾線，成日都行錯路，港島人都已經見怪不怪

變咗特別班

試過搭46x無上荔景山路直接行葵涌道去美孚

本應如此

啲廢老比$2 大撚曬咁款

係咪滿哂人 唔想哂時間先直上

容乜易鬧多兩句炒落海，好似過年前單野咁

琴晚搭64k
司機唔肯開前門比人落車
比人輪住黎屌

中左未

馬場班人賭完唔趕住走咪冇事囉

趕趕下真係走埋

唔係 似係司機亂嚟
坐咗一半人都無
成世仔第一次發現屯門出荃灣可以唔使半個鐘

如果喺中途分段唔開頭閘就抵屌嘅.....

你係咪早繁坐呀 有班係特別車 總站開咗之後直去紅橋

其實佢過隧道行巴士線既話
已經有記錄啦

講得好，自問自己都係打份工，有風唔使洗盡里

肯定唔係
因為佢連馬會定華都個站都冇停

64k經咁多村 一定好多廢老

就算唔趕都可以溶架

巴士司機其實道路上幾有禮貌 佢cut出黎我停到都畀佢 老實講 我急姐 佢成車人都急 我揸架車仔最多車幾個人 佢站站停 咪讓下囉 的士狗我就唔讓啦
我唔揸車放工都坐巴士 知佢地都辛苦 有時急尿都幾麻煩

同我諗法完全一致

不過佢間公司咁多架巴士管得去邊
而且城巴啲巴士一日之內可以去晒港九新界

呢單呢

試下係朝早番工時間發生...

有次朝早番工搭606X，過完筲箕灣站應該上東廊，點知個司機兜番出筲箕灣上埋耀東邨，上層幾個男人即刻衝落去屌老母

有咩路線可以直衝落海

你知唔知自己講緊乜

齊齊行大運

貴族使撚搭巴士咩

新界班要返工賤種肯定嘈到拆天

呢個真 去跑馬地同沙田睇馬嘅人都兩個世界咁 衣著 談吐都好唔同

有無片btw

放工同返工係兩個世界

如果係新界一定比d新界佬打撚死

搭592試過過咗海 全車都冇人嘈
而家咁都有得上報 證明香港變咗
變做唔鬧交都出奇

可能有人驚司機發癲一齊死，咪主導個場去和諧方向

我反而係試過搭962b港島方向去到深井準備上屯公出港島
點知個司機入錯左去屯公屯門方向
個司機上到屯公停埋一邊打電話去公司求救左5分鍾
之後佢就沿著屯公去到轉車站個位搵出口返轉頭
出左出口去到轉車站嗰頭之後個司機唔識路搵返出屯公反方向既入口，又係嗰頭兜左個圈
有個乘客見佢唔識路落左下層教佢行
最後用多左30分鍾先出到上環
因為唔係繁忙時間無乜人搭又無人趕時間所以無人屌 其他乘客全程照坐係到當無事發生

上次坐64k有司機係八鄉唔記得落，有個廢佬大聲講，吊你老母你係呢度敢唔停車？嚇到個司機立刻急煞

落車要拍多次八達通，唔開前門俾我都屌

有次搭61m係荔景總站上車，得我一個，司機問我邊度落，我話黃金海岸，佢直接係葵芳上荃灣路天橋直去黃金海岸，爽過搭的士

新城有即時監控，架車去過邊度有晒紀錄

同埋就快Easter 心情靚

如果換著係新界果班牛屎飛一早屌左個司機啦

真係未試過坐巴士行錯路 同地鐵飛站一樣難得一遇

又打撚哂飛機成地精

個個都咁環境有餘力都唔想理人

自己都係咁

試過夜晚凌晨係佐敦坐970X過海返港島
點撚知西隧附近改道
司機轉轉下彎轉錯左上高速公路
結果由佐敦一路揸到去美孚
司機仲要之後唔識路
問乘客點揸返去西隧

呢個合理d

之後無人上咩？

其實個個表面扮無野.實則係驚大埔公路事件重演

等個司機送左佢地去目的地.落左車先再打上台投訴

白領最興咁玩

馬場頭班車係比輸錢坐架，你覺得冇原因會唔關事？